<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">센서</string>
    <string name="sensors_title">센서</string>

    <string name="sensorAccelerometer">가속도계</string>
    <string name="sensorMagneticField">자기계</string>
    <string name="sensorGravity">중력</string>
    <string name="sensorGyroscope">자이로스코프</string>
    <string name="sensorLinearAcceleration">선형 가속도</string>
    <string name="sensorAmbientTemperature">온도</string>
    <string name="sensorLight">라이트</string>
    <string name="sensorPressure">압력</string>
    <string name="sensorRelativeHumidity">상대 습도</string>
    <string name="sensorGeomagneticRotationVector">회전 벡터</string>
    <string name="sensorProximity">근접성</string>
    <string name="sensorStepCounter">단계 계수기</string>

    <string name="labelName">이름: %s</string>
    <string name="labelVendor">노점상: %s</string>
    <string name="labelVersion">버전: %s</string>
    <string name="labelPower">파워: %s mA</string>
    <string name="labelMaxDelay">최대 지연: %s</string>
    <string name="labelMinDelay">최소 지연: %s</string>
    <string name="labelMaxRange">최대 범위: %s</string>

    <string name="unitAcceleration">%.4f m/s²</string>
    <string name="unitMagneticField">%.4f µT</string>
    <string name="unitAngularVelocity">%.6f rad/s</string>
    <string name="unitMicroseconds">%.4f µs</string>
    <string name="unitTemperature">%.1f °C</string>
    <string name="unitIlluminance">%.4f lux</string>
    <string name="unitPressure">%.4f hPa</string>
    <string name="unitPercent">%.2f %%</string>
    <string name="unitProximity">%.1f cm</string>
    <string name="unitStep">%.4f 걸음</string>
    <string name="unitAmpere">%.2f mA</string>
    <string name="unitNone">%.1f</string>

    <string name="sensor_not_available">%s 사용할 수 없음</string>
    <string name="startRecording">녹음 시작</string>
    <string name="menuSensorText">센서</string>

    <string name="logging">녹음</string>
    <string name="maxFileSize">4GB 최대 파일 크기</string>
    <string name="app_icon">app icon</string>
    <string name="icon">icon</string>
    <string name="information">정보</string>
    <string name="details">세부 사항</string>

    <string name="darkTheme">다크 테마</string>

    <string name="infoAccelerometer">가속도계는 가속도를 측정하는 장치입니다.가속도는 다양한 방향으로 발생할 수 있는 속도 변화 속도를 나타냅니다.
        \n\n가속도계는 공학, 물리학, 그리고 가전제품을 포함한 많은 분야에서 일반적으로 사용됩니다. 그들은 스마트폰, 피트니스 트래커, 게임 컨트롤러, 드론 및 차량 등에서 발견됩니다.
        \n\n가속도 센서의 주요 기능은 물체 또는 장치에 작용하는 가속도 힘을 감지하고 측정하는 것입니다. 정적 가속도(중력 등)와 동적 가속도(움직임 또는 진동 등)를 모두 감지할 수 있습니다.
        \n\n가속도계의 기본 원리는 질량 스프링 시스템 또는 마이크로 전기 기계 시스템(MEMS)을 사용하는 것입니다.가속도가 가해질 때 가속도계 내의 질량은 가속도에 비례하는 힘을 경험합니다.이 힘은 센서에 의해 측정되는 변위를 유발합니다.그런 다음 측정값이 전자 회로 또는 소프트웨어로 처리 및 해석할 수 있는 전기 신호로 변환됩니다.
        \n\n가속도계는 다양한 용도로 사용됩니다.가전제품에서는 화면 회전, 제스처 인식, 스텝 카운팅 및 흔들림 감지에 사용됩니다.자동차 응용 분야에서는 에어백 전개, 안정성 제어 및 전복 감지를 활성화합니다.그들은 산업 기계 모니터링, 지진 활동 측정, 로봇 공학 및 가상 현실 시스템에도 사용됩니다.
    </string>

    <string name="infoMagneticField">자기 센서라고도 하는 자기계 센서는 자기장의 강도와 방향을 측정하는 특정 유형의 센서입니다. 더 큰 시스템 또는 장치 내에 자기계를 통합하는 구성 요소입니다.
        \n\n자력계 센서는 일반적으로 소비자 전자 제품, 내비게이션 시스템, 로봇 공학 및 과학 연구를 포함한 광범위한 응용 분야에 사용됩니다. 그들은 실시간으로 자기장을 감지하고 모니터링할 수 있는 기능을 제공합니다.
        \n\n센서 자체는 일반적으로 하나 이상의 자력계를 포함하는 소형 전자 장치입니다. 이러한 자력계는 자기장 강도를 측정하기 위해 플럭스게이트, 홀 효과 또는 자기 저항 원리와 같은 다양한 기술을 기반으로 할 수 있습니다.
        \n\n자력계 센서는 스마트폰, 태블릿, 웨어러블, 드론 및 차량을 포함한 다양한 장치에 통합될 수 있습니다. 가전 제품에서, 자기계 센서는 종종 나침반 기능을 제공하기 위해 사용되며, 장치가 지구 자기장에 상대적인 방향을 결정할 수 있도록 합니다. 이를 통해 자동 화면 회전, 증강 현실 애플리케이션 및 내비게이션 지원과 같은 기능을 사용할 수 있습니다.
    </string>

    <string name="infoGravity">중력 센서 또는 중력 가속도계로도 알려진 중력 센서는 중력으로 인한 가속도를 측정하는 센서의 한 종류입니다. 물체나 장치에 작용하는 중력을 감지하고 지구 중력장에 상대적인 방향과 기울기에 대한 정보를 제공합니다.
        \n\n중력 센서의 주요 기능은 지구 표면 근처에서 초당 약 9.8m 제곱(m/s²)에 달하는 중력에 의한 가속도를 측정하는 것입니다. 중력장의 정적 구성 요소를 감지할 수 있으며 일반적으로 장치의 기울기, 기울기 또는 방향을 결정하는 데 사용됩니다.
        \n\n중력 센서는 스마트폰, 태블릿 및 게임 컨트롤러와 같은 소비자 전자 장치에서 일반적으로 발견됩니다. 그것들은 화면 회전, 이미지의 자동 레벨링 및 모션 기반 게임을 포함하여 다양한 용도로 사용됩니다.
        \n\n중력 센서 뒤에 있는 기술은 다양할 수 있습니다. 많은 장치에서 중력 센서는 종종 가속도계나 자이로스코프와 같은 다른 센서와 통합됩니다. 이러한 센서의 데이터를 결합하여 장치의 기울기 또는 기울기를 3차원 공간에서 추정할 수 있습니다.
    </string>

    <string name="infoGyroscope">자이로스코프 센서는 각도 또는 회전 운동을 측정하고 감지하는 장치입니다. 다양한 전자 장치 및 시스템에서 방향의 변화를 결정하고 안정성을 유지하는 데 사용됩니다.
        \n\n자이로스코프 센서의 주요 기능은 여러 축을 중심으로 장치의 회전 운동에 대한 정보를 제공하는 것입니다. 각도 회전 속도를 측정하고 방향, 각도 속도 및 각도 변위의 변화에 대한 데이터를 제공합니다.
        \n\n자이로스코프 센서는 스마트폰, 태블릿, 게임 컨트롤러 및 가상 현실 장치와 같은 소비자 전자 제품에 일반적으로 사용됩니다. 그들은 동작 제어 게임, 이미지 안정화 및 화면 회전과 같은 기능을 가능하게 하는 데 중요한 역할을 합니다.
        \n\n기계식 자이로스코프와 솔리드 스테이트 자이로스코프를 포함한 다양한 유형의 자이로스코프 센서가 있습니다. 요즘에는 덜 흔한 기계식 자이로스코프는 방향의 변화에 저항하는 회전하는 바퀴나 디스크로 구성되어 있습니다. 장치가 회전할 때 자이로스코프는 각도 운동을 결정하기 위해 측정할 수 있는 힘을 경험합니다.
    </string>

    <string name="infoLinearAcceleration">선형 가속도계라고도 하는 선형 가속도 센서는 직선을 따라 또는 특정 방향으로 가속도를 측정하는 장치입니다. 세 축(x, y, z)의 가속도를 모두 측정하는 일반 가속도계와 달리 선형 가속도 센서는 한 방향의 가속도를 측정하는 데 중점을 둡니다.
        \n\n선형 가속도 센서의 주요 기능은 선형 또는 직선 가속도를 감지하고 정량화하는 것입니다. 그것은 중력이나 직교 축을 따르는 다른 요인의 영향을 받지 않고 특정 방향의 속도 또는 가속도의 변화를 측정할 수 있습니다.
        \n\n선형 가속도 센서는 선형 운동의 정밀한 측정이 필요한 다양한 응용 분야에서 일반적으로 사용됩니다. 그것들은 스마트폰, 태블릿, 웨어러블 및 게임 컨트롤러와 같은 장치에서 발견됩니다.
    </string>

    <string name="infoAmbientTemperature">주변 온도 센서 또는 주변 온도 센서라고도 하는 주변 온도 센서는 환경의 주변 또는 주변 온도를 측정하고 모니터링하는 데 사용되는 장치입니다. 측정 대상 물체 또는 표면과 직접 접촉하지 않고 공기 또는 주변 환경의 온도를 감지합니다.
        \n\n외부 온도 센서의 주요 기능은 주변 지역의 정확하고 실시간 온도 정보를 제공하는 것입니다. 일반적으로 HVAC(Heating, Ventilation, and Air Conditioning) 시스템, 기상 관측소, 산업 공정, 전자 장치 및 자동차 시스템을 포함한 다양한 애플리케이션에서 온도를 모니터링하고 제어하는 데 사용됩니다.
        \n\n주변 온도 센서는 다양한 기술을 사용하여 온도를 측정합니다. 한 가지 일반적인 유형의 센서는 온도 변화에 따라 전기 저항을 변화시키는 저항인 서미스터입니다. 또 다른 유형은 반도체 재료의 온도 의존적 특성을 이용하는 반도체 기반 센서와 같은 고체 센서입니다.
        \n\n외부 온도 센서는 온도 변화에 민감하도록 설계되었으며 일반적으로 정확한 온도 측정값을 제공하도록 보정됩니다. 특정 범위 내의 온도를 측정할 수 있으며 감지된 온도에 해당하는 아날로그 또는 디지털의 전기 출력 신호를 제공합니다.
    </string>

    <string name="infoLight">광센서 또는 광저항 또는 광검출기로도 알려진 광센서는 주변 환경에서 빛의 세기를 감지하고 측정하는 장치입니다. 이것은 조명의 변화에 대응하고 감지된 빛을 전기 신호로 변환하도록 설계되었습니다.
        \n\n조도 센서의 주요 기능은 조도를 감지하고 모니터링하는 것입니다. 조명 시스템을 제어하고, 화면 밝기를 조정하고, 자동 스위치를 활성화하고, 카메라의 노출 제어를 위한 피드백을 제공하기 위해 다양한 응용 프로그램에 사용됩니다.
    </string>

    <string name="infoPressure">압력 센서 또는 압력 변환기로도 알려진 압력 센서는 가스 또는 액체의 압력을 측정하는 장치입니다. 인가된 압력을 감지하여 다양한 용도로 측정, 처리 및 사용할 수 있는 전기 신호로 변환합니다.
        \n\n압력 센서의 주요 기능은 표면에 가해지는 단위 면적당 힘을 감지하고 정량화하는 것입니다. 압력 센서는 자동차, 항공우주, 의료, 산업 프로세스 및 환경 모니터링을 포함한 다양한 산업 및 응용 분야에서 사용됩니다.
    </string>

    <string name="infoRelativeHumidity">습도계 또는 습도 변환기라고도 하는 습도 센서는 주변 공기 또는 기타 환경의 습도 또는 습도 수준을 측정하고 모니터링하는 데 사용되는 장치입니다. 그것은 공기 중에 존재하는 수증기의 양을 감지하고 정량화하며 상대 습도에 대한 정보를 제공합니다.
        \n\n습도 센서의 주요 기능은 공기 중의 수분 함량을 감지하고 측정하는 것입니다. 날씨 모니터링, HVAC 시스템, 농업 작업, 식품 가공 및 산업 공정과 같이 습도 제어가 중요한 다양한 응용 분야에서 일반적으로 사용됩니다.
    </string>

    <string name="infoGeomagneticRotationVector">회전 벡터 센서 또는 방향 센서라고도 하는 지자기 회전 벡터 센서는 자기계(지자기 센서), 가속도계 및 자이로스코프의 데이터를 결합하여 3차원 공간에서 장치의 방향 및 회전에 대한 정보를 제공하는 센서입니다.
        \n\n지자기 회전 벡터 센서의 주요 기능은 지구 자기장을 기준으로 장치의 방향을 추정하는 것입니다. 자기장 측정값, 가속도계의 중력 측정값 및 자이로스코프의 각도 회전 데이터를 사용하여 피치, 롤링 및 요 각도를 포함한 장치의 3D 방향을 계산합니다.
        \n\n지자기 회전 벡터 센서는 여러 센서의 데이터를 통합하여 개별 센서를 개별적으로 사용하는 것에 비해 장치의 방향을 보다 정확하고 강력하게 추정할 수 있습니다. 개별 센서의 한계를 보완하고 시간 경과에 따른 오류와 드리프트를 최소화합니다.
    </string>

    <string name="infoProximity">근접 센서는 물리적 접촉 없이 일정 범위 내에서 물체의 유무를 감지하는 장치입니다. 다양한 기술을 활용하여 물체의 근접성을 감지하고 감지에 기반한 출력 신호를 제공합니다.
        \n\n근접 센서의 기본 기능은 물체의 존재 여부를 판단하고 그에 따라 동작 또는 응답을 트리거하는 것입니다. 근접 센서는 스마트폰, 산업 자동화, 로봇 공학, 자동차 시스템 및 보안 시스템을 포함한 다양한 응용 분야에서 널리 사용됩니다.
    </string>

    <string name="infoStepCounter">보수계 센서라고도 하는 스텝 카운터 센서는 걷기, 달리기 또는 다른 활동 중에 사람이 밟은 걸음 수를 측정하고 계산하는 장치 또는 센서입니다. 주로 이동 거리를 추정하거나 신체 활동을 추적하는 데 사용됩니다.
        \n\n스텝 카운터 센서의 주요 기능은 스텝과 관련된 이동 패턴을 감지하고 기록하는 것입니다. 일반적으로 가속도계 또는 자이로스코프와 같은 모션 센서를 사용하여 각 단계에서 차체의 가속도와 감속도를 측정합니다.
        \n\n스텝 카운터 센서는 피트니스 트래커, 스마트워치 및 스마트폰과 같은 웨어러블 기기에서 흔히 볼 수 있습니다. 이러한 센서는 알고리즘을 사용하여 센서 데이터를 분석하고 특정 임계값 또는 가속 패턴을 기반으로 단계 패턴을 식별합니다.
        \n\n사람이 발을 내딛으면 스텝카운터 센서가 발이 땅에 닿아 들어올려지면서 차체의 가속과 감속을 감지합니다. 그런 다음 탐지된 단계를 카운트하고 수행된 단계 수에 대한 추정치를 제공합니다.
        \n\n스텝 카운터 센서는 이동 거리, 소모 칼로리 및 활동 기간과 같은 스텝 카운트를 초과하는 추가 정보를 제공할 수 있습니다. 이 정보는 신체 활동을 추적하고, 건강 목표를 설정하고, 전반적인 건강과 건강을 모니터링하는 데 사용될 수 있습니다.
        \n\n스텝 카운터 센서는 일반적으로 정상적인 걷기 또는 달리기 활동 중의 스텝을 계산하는 데 정확하지만, 다른 활동 중이나 걷기 또는 달리기와 움직임 패턴이 크게 다를 때는 정확하지 않을 수 있습니다. 스텝 카운팅의 정확도는 센서와 장치에 따라 다를 수 있습니다.
    </string>
</resources>